<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Adm on blog [dot] hook</title>
    <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/</link>
    <description>Recent content in Adm on blog [dot] hook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>Make love, not war</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2016 10:57:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tarampampam.github.io/blog/adm/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Поднимаем свой, приватный прокси-сервер</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/setup-private-proxy-server/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 10:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/setup-private-proxy-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня мы будем поднимать анонимный и действительно шустренький proxy/socks сервер для себя-любимого. Так чтоб настроить его один раз, да и забыть - пускай пыхтит да нам на радость.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Будем считать что ты уже приобрел себе простенький vps, в качестве ОС выбрал Cent OS 7 и подцепился к нему по SSH, наблюдая девственную чистоту. Первым делом тюним SSH:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматический деплой WordPress темы/плагина с Bitbucket</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/automatic-wordpress-theme-or-plugin-deploy-from-bitbucket/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 07:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/automatic-wordpress-theme-or-plugin-deploy-from-bitbucket/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Времена, когда приходилось ручками заливать изменения файлов на prod-сервер - стремительно проходят, и на смену им приходят системы контроля версий и автоматизированный деплой. Ведь это чертовски удобно, когда ты один или с командой можешь работать над проектом, обкатывать изменения на локальном/тестовом сервере, и уже протестированный код отправлять на &amp;ldquo;боевой&amp;rdquo; сервер простым коммитом или слиянием. Ничего более не запуская, Карл!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Временами так же приходиться работать над проектами, построенными на (&lt;em&gt;пускай и по дизайну очень убогому&lt;/em&gt;) WordPress, у которого очень низкий порог вхождения как у разработчиков, так и у конечных заказчиков (&lt;em&gt;с первого раза правильно прочитал &amp;ldquo;конечных заказчиков&amp;rdquo;?&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEMP &#43; CentOS = ❤</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/install-lemp-stack-on-centos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 12:03:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/install-lemp-stack-on-centos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данный пост скорее заметка для самого себя, дабы не забыть чего при новой итерации. Нового в ней ничего нет, ставим пакеты да настраиваем. У нас имеется новый и девственно чистый сервер под управлением CentOS 7.2 (minimal). Задача - поставить на него nginx + php + php-fpm + mysql и чтоб всё это шустро работало, да обновлялось самостоятельно из репозиториев (при возможности). Так же необходим тот же phpMyAdmin и настроенная отправка почты с сервера. В общем - минимальный web-stack, на котором хоть разработкой занимайся, хоть что-то вордпресо-подобное разворачивай. Сервер, к слову, располагается на hetzner.de.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собираем и настраиваем msmtp</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/compile-and-config-msmtp/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 22:24:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/compile-and-config-msmtp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://msmtp.sourceforge.net/&#34;&gt;msmtp&lt;/a&gt; - это простой консольный клиент для отправки сообщений электронной почты по протоколу SMTP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно, конечно, пойти сложным путем и поставить полноценный почтовый сервер, но зачем? Нам ведь требуется просто позволить скриптам и демонам отправлять почту, а заморачиваться с DKIM, SPF, заголовками и прочим - крайне лень. Поэтому мы будем отправлять почту с помощью почтового ящика на yandex.ru, и поможет нам в этом приложение под названием &lt;a href=&#34;http://msmtp.sourceforge.net/&#34;&gt;msmtp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CentOS — обновляем php до 5.6</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/centos-update-php-upto-56/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 06:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/centos-update-php-upto-56/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Задался вопросом - при разработке web-приложений под какую версию &lt;code&gt;php&lt;/code&gt; их &amp;ldquo;затачивать&amp;rdquo;? Ответ оказался проще некуда - достаточно посмотреть на &lt;a href=&#34;http://php.net/supported-versions.php&#34;&gt;календарь релизов&lt;/a&gt; и понять, что на данный момент поддерживаемой является версия &lt;code&gt;5.6.19&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка хостинга на RU-Center (nic.ru)</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/config-hosting-rucenter/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 10:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/config-hosting-rucenter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так уж сложилось, что время от времени приходится поднимать сайты на хостинге руцентра. Как правило это небольшие сайты-визитки или проекты, для которых реализация на дедике характеризуется как &amp;ldquo;жирно будет&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS → Bash → Transmission</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/automate-movies-download/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 06:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/automate-movies-download/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нахрен долгое вступление. Если на вопрос &amp;ldquo;Нравится автоматизировать и любишь посмотреть кино?&amp;rdquo; ты неосознанно ответишь положительно, то прочитанное здесь - тебе понравится. Итак, наверняка у тебя есть своя железяка, которая стоит дома/офисе где-то в уголочке и выполняет роль файлошары/торрентокачалки и Джа знает ещё чего.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 7/8/8.1 — препятствуем сбору данных о пользователе (телеметрии)</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/windows-7-8-disable-telemetry/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 11:08:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/windows-7-8-disable-telemetry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После крайних &lt;a href=&#34;https://habr.com/post/265283/&#34;&gt;вестей&lt;/a&gt; о том, что Windows Update в полу-принудительном порядке поставил пользователям Windows 7/8/8.1 обновления &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-us/kb/3080149&#34;&gt;KB3080149&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-us/kb/3075249&#34;&gt;KB3075249&lt;/a&gt;, которые собирают данные телеметрии и отправляют их в M$ - остро почувствовался очередной параноидальный приступ. Передача осуществляется через TCP по порту 443 с использованием SSL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Как то не хорошо получается&amp;rdquo; подумал я и накидал небольшой скрипт который несколько автоматизирует:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samba 4 — доступ к публичным шарам без логина/пароля</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/samba-4-shares-anonymouse-access/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 06:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/samba-4-shares-anonymouse-access/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наткнулся на одну интересную особенность Samba 4, связанную с анонимным доступом к публичным шарам. Делается это для того, чтоб пользователи могли спокойно заходить на файл-сервер и не запариваться с вводом, например, пользователя &lt;code&gt;guest&lt;/code&gt; и пустого пароля (&lt;em&gt;и в то же время существовали шары, доступ к которым возможен только после ввода пары &lt;code&gt;логин:пароль&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маленькая хитрость iptables</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/little-iptables-tips/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 08:59:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/little-iptables-tips/</guid>
      <description>При сканировании портов целевой системы можно довольно часто наблюдать результат вида:
... 8080/tcp filtered http-proxy ...  Что говорит нам о том что порт наверняка используется системой, но &amp;ldquo;прикрыт&amp;rdquo; извне. Не смотря на то что работать с ним врятли будет возможно - он всё же дает исследуемому дополнительную информацию о исследуемой системе.
Как проще всего прикрыть порт извне используя iptables?
$ iptables -A INPUT -p tcp --dport %номер_порта% -j DROP  А как можно прикрыть его так, чтоб он был недоступен только лишь извне, да ещё и не отображался в результатах nmap как filtered?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH Honeypot — просто и со вкусом</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/ssh-honeypot/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/ssh-honeypot/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honeypot («Ловушка»)&lt;/strong&gt; (англ. горшочек с мёдом) — ресурс, представляющий собой приманку для злоумышленников. (&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Honeypot&#34;&gt;wikipedia.org&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Одно из первых средств, которое применяется для аудита целевых систем - это сканирование портов с целью выявления, какие же службы (&lt;em&gt;сервисы&lt;/em&gt;) там крутятся. Можете даже сейчас натравить &lt;code&gt;nmap&lt;/code&gt; на свой сервер и посмотреть, что же он нам о нем расскажет. Самый простой пример результата его работы:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поднимаем vpn (pptp) сервер</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/install-vpn-pptp-server/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 13:43:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/install-vpn-pptp-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;О том что такое VPN и для чего он используется - рассказано неоднократно. Но если вкратце - то &lt;strong&gt;VPN&lt;/strong&gt; это технология, которая позволяет создавать сетевые соединения поверх уже имеющихся с использованием средств защиты передаваемых данных. Её используют для объединения географически разбросанных сетей в одну целую, для соединения рабочего места (сети) с домашней (клиентской), а так же - для обеспечения безопасности передаваемых данных по общественным сетям.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поднимаем свой Jabber сервер</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/install-xmpp-server-jabberd/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 17:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/install-xmpp-server-jabberd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Да с игрищами и блудницами, да. Но перед тем как это делать - давай определимся - какой сервер мы будем ставить. Выбор предо мной, собственно, был не велик:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Openfire&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenFire&lt;/a&gt; (Apache License 2.0) - написан на &lt;code&gt;Java&lt;/code&gt; и большинство функций на нём делаются в бесплатной версии;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Ejabberd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EJabberd&lt;/a&gt; (GNU GPL) - написан на &lt;code&gt;Erlang&lt;/code&gt;, модульный, есть веб-морда в комплекте, поддерживает кластеризацию;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Jabberd2&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;jabberd2&lt;/a&gt; (GNU GPL) - написан на &lt;code&gt;C&lt;/code&gt;, тоже модульный, более компактный;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Включаем поддержку HTTPS на сайте</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/how-enable-https-on-website/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 11:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/how-enable-https-on-website/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Крайнее время, в связи с различными факторами - всё чаще встает вопрос безопасности передачи данных между клиентом и сервером. Разные жулики &lt;del&gt;и спец. службы&lt;/del&gt; перехватывают трафик, вытаскивают из него различные данные (включая пароли), некоторые &lt;del&gt;провайдеры&lt;/del&gt; публичные точки доступа в сеть даже встраивают в него рекламные баннеры. Для решения этой задачи уже имеются необходимые механизмы под именем &lt;strong&gt;SSL&lt;/strong&gt;, с которыми мы сейчас довольно плотно и поработаем. Данная технология позволяет дать почти 100% гарантии, что трафик не будет прослушан и видоизменен. Подробнее об этом есть смысл &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/SSL&#34;&gt;спросить у Вики&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка страниц ошибок для nginx</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/customize-nginx-error-pages/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 06:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/customize-nginx-error-pages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;При работе с web-ресурсом возникают ошибки, и причина их может быть совершенно различна - от опечатки в URL, до ошибок самого сервера. И если у нас внешним сервером является nginx - мы можем довольно удобно указать свое содержание, которое будет выводиться при той или иной ситуации. Во-первых это позволяет в какой-то мере замаскировать используемое ПО (т.к. определение по сигнатурам ответа становится невозможным); во-вторых - это визуальная кастомизация, которая положительно говорит о ресурсе в целом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собираем nginx из исходников</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/nginx-compile-from-sources/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 07:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/nginx-compile-from-sources/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Постепенно переводя часть ресурсов с Apache на &lt;strong&gt;nginx&lt;/strong&gt; возникла необходимость вывода листинга файлов (&lt;code&gt;autoindex on&lt;/code&gt;, аналог &lt;code&gt;Options +Indexes&lt;/code&gt; у Apache), но с возможностью некоторой его настройки (как минимум, это использование аналогов Apache &lt;code&gt;HeaderName&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;ReadmeName&lt;/code&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В nginx этим занимается отдельный модуль под именем &lt;code&gt;fancyindex&lt;/code&gt;, для запуска которого необходимо пересобрать весь nginx из исходников, добавив его в момент сборки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iptables — заблокировать ip</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/iptables-add-remove-rules/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 07:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/iptables-add-remove-rules/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Рано или поздно встает задача - нужно для определенного ip закрыть доступ к ресурсу. Так же, если этот ip-адрес &lt;em&gt;серый&lt;/em&gt; (динамический), то лучше подвергнуть блокировке весь его сегмент. Сейчас рассмотрим на примере как это сделать при помощи &lt;strong&gt;iptables&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup системных настроек linux</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/backup-system-config-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 13:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/backup-system-config-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Итак, у нас есть система, которая работает и выполняет свои задачи. Более того - у нас происходит периодическое копирование всех рабочих данных, настроено оповещение и казалось бы - лучше ничего не трогать, так как всё и так работает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но теперь давай рассмотрим ситуацию, что у нас &amp;ldquo;что то пошло не так&amp;rdquo;. И это &amp;ldquo;что то&amp;rdquo; привело систему в негодность, да такую что проще всё уже заново поднять. Копия рабочих данных у нас имеются, но вот настройки системы - момент довольно тонкий и хлопотливый. Да, лучше всего делать образ системы целиком, но не всегда есть такая возможность.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка LAMP на CentOS 7</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/change-hosting-to-hetzner-de/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 08:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/change-hosting-to-hetzner-de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так уж получилось, что хостер, где ранее размещались все сайты и некоторые сервисы, оказался жлоб и пидарас. Жлоб, потому как на самом дорогом тарифе выделял лишь сраные 256Mb под всё, а пидарас — потому как и с поддержкой — не очень хорошо, и хосты частенько лежали, и отношение к клиентам — далеко не лучшее. Да, речь о Nic.ru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Было решено переезжать. Но куда? В России достойное по соотношению цена/качества — не находилось, а “за бугром”, по рекомендациям хабра — был выбран &lt;a href=&#34;http://www.hetzner.de/&#34;&gt;hetzner.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка mod_geoip на nic.ru, или как ограничить доступ к сайту «по странам»</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/geoip-for-nic-ru/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 10:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/geoip-for-nic-ru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Есть некоторый ресурс, который хостится на площадке &lt;strong&gt;nic.ru&lt;/strong&gt; с тарифным планом &amp;ldquo;302&amp;rdquo;. Посещаемость у этого ресурса в один прекрасный момент возрасла на столько, что хостинг перестал справляться, и просто умирать. Причиной тому - мизерное количество памяти (&lt;strong&gt;256Мб&lt;/strong&gt;) на самом дорогом тарифе хостинга. Переписка с поддержкой завершилась на их позиции &amp;ldquo;если Вам мало - покупайте что подороже, у нас как рас есть для вас отличное предложение&amp;rdquo; (внимание - ответ перефразирован, из-за повышенной злобы). Но у нас есть временно не решенный вопрос - перегрузки на сайте. Проанализировав логи с помощью &lt;a href=&#34;http://www.apacheviewer.com/&#34;&gt;Apache Logs Viewer&lt;/a&gt; было выяснено - львиная доля запросов поступает из-за границы, а ресурс предназначен изначально только для жителей РФ. Что делать?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание бэкапа на nic.ru</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/adm/nic-ru-make-backup/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 12:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/adm/nic-ru-make-backup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хреновенький, не очень удобный, но работающий скрипт для создания бэкапа всех сайтов + БД на хостинге, имя которому - nic.ru. Хосинг ущербный, и использовать что-то более и менее адекватное на нем - проблематично. Перейдем к телу:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>