<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hosting on blog [dot] hook</title>
    <link>https://blog.hook.sh/tags/hosting/</link>
    <description>Recent content in hosting on blog [dot] hook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>Make love, not war</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Aug 2016 06:27:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.hook.sh/tags/hosting/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Отзыв о cloud4box.com</title>
      <link>https://blog.hook.sh/etc/cloud4box-com-review/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 06:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/etc/cloud4box-com-review/</guid>
      <description>Данный пост - предостережение тем, кто решил приобрести у них какие-либо услуги, и услуги VPS - в частности. Тем, кто перед оплатой решил поискать о них отзывы. Ниже будет аргументированное мнение, почему они являются куском говна:
 Нет информации про юрлицо, лицензии и т.д.; Покупают положительные отзывы. Мне предлагали зачисление на мой баланс месячной стоимости аренды VPS сервера за позитивный пост об их услугах в блоге или соц. сетях. Это сразу насторожило, но сперва не придал этому значения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка LAMP на CentOS 7</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/change-hosting-to-hetzner-de/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 08:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/change-hosting-to-hetzner-de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так уж получилось, что хостер, где ранее размещались все сайты и некоторые сервисы, оказался жлоб и пидарас. Жлоб, потому как на самом дорогом тарифе выделял лишь сраные 256Mb под всё, а пидарас — потому как и с поддержкой — не очень хорошо, и хосты частенько лежали, и отношение к клиентам — далеко не лучшее. Да, речь о Nic.ru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Было решено переезжать. Но куда? В России достойное по соотношению цена/качества — не находилось, а “за бугром”, по рекомендациям хабра — был выбран &lt;a href=&#34;http://www.hetzner.de/&#34;&gt;hetzner.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание бэкапа на nic.ru</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/nic-ru-make-backup/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 12:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/nic-ru-make-backup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хреновенький, не очень удобный, но работающий скрипт для создания бэкапа всех сайтов + БД на хостинге, имя которому - nic.ru. Хосинг ущербный, и использовать что-то более и менее адекватное на нем - проблематично. Перейдем к телу:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>