<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>soldering-iron on blog [dot] hook</title>
    <link>https://blog.hook.sh/tags/soldering-iron/</link>
    <description>Recent content in soldering-iron on blog [dot] hook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>Make love, not war</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Feb 2021 10:01:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.hook.sh/tags/soldering-iron/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Led-подсветка для Xiaomi Mi M365 Pro своими руками</title>
      <link>https://blog.hook.sh/hard/mi-m365-pro-led-backlight/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 10:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/hard/mi-m365-pro-led-backlight/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как пользователь электро-самоката M365 версии Pro со стажем — могу смело заявить, что &lt;strong&gt;быть заметным&lt;/strong&gt; как для участников дорожного движения, так и пешеходного — очень важно. Если передвигаясь днём по обочине дорог и/или тротуару можно считать что твоя заметность &lt;em&gt;достаточна&lt;/em&gt; для других участников движения &lt;em&gt;(недостаток с лихвой компенсируется светоотражающим жилетом)&lt;/em&gt;, то вот в темное время суток картина сильно меняется. Особенно это чувствуется при движении по тротуару со включенной фарой - особенность устройства и расположения фары на самокате таковы, что идущих тебе на встречу ты просто слепишь, а сзади тебя не видно от слова совсем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задавшись вопросом &amp;ldquo;как это можно исправить&amp;rdquo; было принято решение интегрировать пару led-лент в днище самоката так, что бы они освещали землю под ним (тем самым обозначая твоё местоположение для других) и чтоб при этом надежность примененного решения не вызывала сомнения. Ниже будет в меру подробное описание того, как подсветка была имплементирована, какие комплектующие для этого были выбраны, их цены и с какими сложностями столкнулся.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>