<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ajax on blog [dot] hook</title>
    <link>https://tarampampam.github.io/blog/tags/ajax/</link>
    <description>Recent content in ajax on blog [dot] hook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>Make love, not war</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Apr 2015 15:15:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tarampampam.github.io/blog/tags/ajax/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JavaScript — получаем статус Skype, VK и Jabber аккаунтов</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/dev/check-online-status-via-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 15:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/dev/check-online-status-via-javascript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вывод статуса аккаунта - довольно удобная хреновина которая позволяет, например, на странице контактов сразу указать - аккаунт в данный момент в сети, или же нет. Сейчас мы рассмотрим функции на Javascript (с использованием jQuery) для получения статуса аккаунта из трех наиболее популярных сервисов - Skype, VK.com и Jabber. Комментарии имеются лишь у первой по причине некоторой их однотипности - разобрав как работает одна - ты поймешь как работают и остальные. Демка так же имеется в конце этого поста.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web-gui для wget (light)</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/dev/wget-gui-light/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 16:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/dev/wget-gui-light/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Данная статья является копией &lt;a href=&#34;https://habr.com/post/234353/&#34;&gt;публикации на хабре&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ранее здесь находилось описание возможных ситуаций, когда данное решение могло бы вам понадобиться, но давайте его опустим. Возможность удобного создания удаленных закачек, которые выполняются привычным wget-ом (можно спокойно увидеть их список при помощи &lt;strong&gt;ps&lt;/strong&gt;), с отображением прогресса — идея не новая. И даже есть &lt;a href=&#34;http://exir.ru/wget4web/screen.htm&#34;&gt;некоторые&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://sourceforge.net/projects/download-webgui/files/?source=navbar&#34;&gt;решения&lt;/a&gt;, но не актуальные, так как более 5 лет никем не поддерживаются.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Псевдо-случайное изображение (на примере страницы 404-й ошибки)</title>
      <link>https://tarampampam.github.io/blog/dev/pseudo-radndom-image-javascript/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 14:17:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tarampampam.github.io/blog/dev/pseudo-radndom-image-javascript/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Данная статья является копией &lt;a href=&#34;https://habr.com/post/229449/&#34;&gt;публикации на хабре&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Однажды автор этого поста работал над одним заказом по разработке простенько сайта и тогда появилась идея — придать всем страницам некой уникальности и запоминаемости — использовать уникальные фоновые текстуры или элементы дизайна (активно использовался parallax-scrolling). Так как в тот момент дедлайн был довольно близок, а идея — в зачаточном состоянии, было реализовано намного проще — простыми заготовками, но идея выброшена не была.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>