<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>script on blog [dot] hook</title>
    <link>https://blog.hook.sh/tags/script/</link>
    <description>Recent content in script on blog [dot] hook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>Make love, not war</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2015 11:08:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.hook.sh/tags/script/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Windows 7/8/8.1 — препятствуем сбору данных о пользователе (телеметрии)</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/windows-7-8-disable-telemetry/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 11:08:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/windows-7-8-disable-telemetry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После крайних &lt;a href=&#34;https://habr.com/post/265283/&#34;&gt;вестей&lt;/a&gt; о том, что Windows Update в полу-принудительном порядке поставил пользователям Windows 7/8/8.1 обновления &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-us/kb/3080149&#34;&gt;KB3080149&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-us/kb/3075249&#34;&gt;KB3075249&lt;/a&gt;, которые собирают данные телеметрии и отправляют их в M$ - остро почувствовался очередной параноидальный приступ. Передача осуществляется через TCP по порту 443 с использованием SSL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Как то не хорошо получается&amp;rdquo; подумал я и накидал небольшой скрипт который несколько автоматизирует:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MikroTik — Автоматически меняем MAC адрес на рандомный</title>
      <link>https://blog.hook.sh/mikrotik/generate-and-apply-random-mac-address/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/mikrotik/generate-and-apply-random-mac-address/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Очередной приступ паранойи застал врасплох. Мысль о том что MAC-адрес беспощадно палит привязку твоих сессий в логах провайдера не давала покоя и надо было с этим что то делать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Позвонив товарищу, который поинтересовался у инженеров провайдера (&lt;em&gt;одного из представителей &amp;ldquo;Большой тройки&amp;rdquo;&lt;/em&gt;) соображениями о том, просто ли получить информацию о сессиях абонента, имея на руках MAC-адрес. Ответ был очевиден - &amp;ldquo;Да как два пальца..&amp;rdquo;. Нет, часто меняя MAC-и, разумеется, полной анонимности не добьешься, но некоторые затруднения это всё-таки вызовет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MikroTik — режем рекламу (ADBlock) с помощью DNS</title>
      <link>https://blog.hook.sh/mikrotik/adblock-with-dns/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 08:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/mikrotik/adblock-with-dns/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;У данного поста имеется продолжение, позволяющее автоматизировать и значительно упростить весь процесс, описанный в этой записи. Располагается оно по &lt;a href=&#34;https://blog.hook.sh/mikrotik/remove-a-lot-of-ad-using-mikrotik/&#34;&gt;этой ссылке&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Прочитав &lt;a href=&#34;https://habr.com/post/263081/&#34;&gt;пост&lt;/a&gt; тов. &lt;a href=&#34;https://habr.com/users/4aba/&#34;&gt;4aba&lt;/a&gt; о том, как с помощью &lt;code&gt;dnsmasq&lt;/code&gt; на прошитом роутере можно вполне успешно резать рекламные баннеры на всех устройствах, которые подключены к нашей точке доступа возник резонный вопрос - а можно ли реализовать аналогичное на маршрутизаторе &lt;strong&gt;Mikrotik hAP lite&lt;/strong&gt;? Железка довольно таки достойная (&lt;em&gt;650MHz @ RAM 32 Mb&lt;/em&gt;), но у нас нет полноценного linux-шелла на ней. Оказывается - можно, и результате было реализовано довольно простое, но эффективное решение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MikroTik — автоматически выключаем и включаем WiFi в заданное время</title>
      <link>https://blog.hook.sh/mikrotik/on-off-wifi-script/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 07:34:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/mikrotik/on-off-wifi-script/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Маршрутизатор от Mikrotik, должен признать - интересный зверь. То, что в &amp;ldquo;домашних роутерах&amp;rdquo; поставляется прямо из коробки - здесь в ряде случаев приходится доделывать ручками. Зато имеется огромный функционал в плане &amp;ldquo;настраивается всё что хочешь&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Допустим, что у нас стоит задача &lt;strong&gt;выключать WiFi на ночной период&lt;/strong&gt;. Так мы и ресурс экономим, и потребление энергии, да и вообще - ночью надо бы спать, а не втыкать в гаджеты :) Для решения этой задачи нам потребуется выполнить несколько простых шагов:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отключаем рекламу в Skype</title>
      <link>https://blog.hook.sh/tnt/disable-skype-ad/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/tnt/disable-skype-ad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Всё предельно просто - необходимо запретить доступ к серверам, выдающим данные о рекламе, поправив файл &lt;code&gt;%SystemRoot%\system32\drivers\etc\hosts&lt;/code&gt;, добавив в него записи вида:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup системных настроек linux</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/backup-system-config-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 13:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/backup-system-config-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Итак, у нас есть система, которая работает и выполняет свои задачи. Более того - у нас происходит периодическое копирование всех рабочих данных, настроено оповещение и казалось бы - лучше ничего не трогать, так как всё и так работает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но теперь давай рассмотрим ситуацию, что у нас &amp;ldquo;что то пошло не так&amp;rdquo;. И это &amp;ldquo;что то&amp;rdquo; привело систему в негодность, да такую что проще всё уже заново поднять. Копия рабочих данных у нас имеются, но вот настройки системы - момент довольно тонкий и хлопотливый. Да, лучше всего делать образ системы целиком, но не всегда есть такая возможность.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переносим кэш Google Chrome</title>
      <link>https://blog.hook.sh/tnt/move-google-chrome-cache/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 07:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/tnt/move-google-chrome-cache/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Обладателям SSD + HDD винтов читать в первую очередь. Всем давно известно, что SSD винты чертовски шустрые, но, имеют ограниченный ресурс чтения/записи. В Сети есть херова куча советов, статей и программ по оптимизации работы ОС + ПО с ними, но мало кто пишет про небольшой нюанс касательно кэша хрома.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Симлинки на «Рабочий стол» и «Мои документы» в облака</title>
      <link>https://blog.hook.sh/tnt/add-your-folders-to-google-drive-by-symlinks/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 08:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/tnt/add-your-folders-to-google-drive-by-symlinks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Согласись — было бы прикольно, если ты обладатель рабочего десктопа и нескольких мобильных гаджетов, и мог удобно расшаривать между ними файлы. В один момент пользуясь мобильным гаджетом и найдя что-то, что тебе в дальнейшем понадобится (картинка, изображение, документ, etc.) на десктопе — ты не просто делаешь закладку на объект и каким-то образом пересылаешь её, я просто сохраняешь его, и нужный файл появляется у тебя на рабочем столе десктопа.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>