<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nginx on blog [dot] hook</title>
    <link>https://blog.hook.sh/tags/nginx/</link>
    <description>Recent content in nginx on blog [dot] hook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>Make love, not war</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jul 2016 17:49:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.hook.sh/tags/nginx/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Make Nod32 Mirror Updated</title>
      <link>https://blog.hook.sh/dev/make-nod32-mirror-updated/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 17:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/dev/make-nod32-mirror-updated/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Однажды я &lt;a href=&#34;https://blog.hook.sh/dev/make-nod32-mirror/&#34;&gt;уже писал об этом&lt;/a&gt;, но с того момента над скриптом было проведено не мало работы. Скажу более - он был переписан чуть менее чем полностью, и как следствие - выяснились некоторые очень &amp;ldquo;интересные&amp;rdquo; моменты. Один из них заключается в том, что старая версия скрипта хоть и работала, но совсем не так, как надо.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEMP &#43; CentOS = ❤</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/install-lemp-stack-on-centos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 12:03:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/install-lemp-stack-on-centos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данный пост скорее заметка для самого себя, дабы не забыть чего при новой итерации. Нового в ней ничего нет, ставим пакеты да настраиваем. У нас имеется новый и девственно чистый сервер под управлением CentOS 7.2 (minimal). Задача - поставить на него nginx + php + php-fpm + mysql и чтоб всё это шустро работало, да обновлялось самостоятельно из репозиториев (при возможности). Так же необходим тот же phpMyAdmin и настроенная отправка почты с сервера. В общем - минимальный web-stack, на котором хоть разработкой занимайся, хоть что-то вордпресо-подобное разворачивай. Сервер, к слову, располагается на hetzner.de.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собираем и настраиваем msmtp</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/compile-and-config-msmtp/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 22:24:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/compile-and-config-msmtp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://msmtp.sourceforge.net/&#34;&gt;msmtp&lt;/a&gt; - это простой консольный клиент для отправки сообщений электронной почты по протоколу SMTP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно, конечно, пойти сложным путем и поставить полноценный почтовый сервер, но зачем? Нам ведь требуется просто позволить скриптам и демонам отправлять почту, а заморачиваться с DKIM, SPF, заголовками и прочим - крайне лень. Поэтому мы будем отправлять почту с помощью почтового ящика на yandex.ru, и поможет нам в этом приложение под названием &lt;a href=&#34;http://msmtp.sourceforge.net/&#34;&gt;msmtp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка хостинга на RU-Center (nic.ru)</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/config-hosting-rucenter/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 10:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/config-hosting-rucenter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так уж сложилось, что время от времени приходится поднимать сайты на хостинге руцентра. Как правило это небольшие сайты-визитки или проекты, для которых реализация на дедике характеризуется как &amp;ldquo;жирно будет&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тотальная защита WordPress</title>
      <link>https://blog.hook.sh/wp/total-wordpress-secutity/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 11:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/wp/total-wordpress-secutity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;https://blog.hook.sh/wp/make-wp-more-secure-with-nginx/&#34;&gt;прошлом посте&lt;/a&gt; мы рассматривали методы повышения безопасности WordPress с помощью &lt;code&gt;nginx&lt;/code&gt;. В данной же записи мы рассмотрим дополнительные меры противодействия сбору информации о работающей CMS (&lt;em&gt;и плагинах&lt;/em&gt;), версии WP и некоторым типам атак на сайт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помогать нам будет уже не только &lt;code&gt;nginx&lt;/code&gt; - но и &lt;code&gt;fail2ban&lt;/code&gt; вкупе с некоторыми дополнениями и настройками самого WP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Повышение безопасности WordPress с помощью nginx</title>
      <link>https://blog.hook.sh/wp/make-wp-more-secure-with-nginx/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 05:45:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/wp/make-wp-more-secure-with-nginx/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Первая часть доступна по &lt;a href=&#34;https://blog.hook.sh/wp/make-wp-more-secure-part1/&#34;&gt;этой ссылке&lt;/a&gt;. Так же у данного поста имеется &lt;strong&gt;обновленная&lt;/strong&gt; версия &lt;a href=&#34;https://blog.hook.sh/wp/total-wordpress-secutity/&#34;&gt;этой ссылке&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Проанализировав логи одного блога на WordPress заметил, что присутствует довольно большое количество запросов к страницам, которых не существует. Посмотрев внимательнее стало очевидно, что имеет место как сбор данных как об используемой CMS, так и попытки эксплуатировать различные уязвимости плагинов, тем и самого WP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Включаем поддержку HTTPS на сайте</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/how-enable-https-on-website/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 11:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/how-enable-https-on-website/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Крайнее время, в связи с различными факторами - всё чаще встает вопрос безопасности передачи данных между клиентом и сервером. Разные жулики &lt;del&gt;и спец. службы&lt;/del&gt; перехватывают трафик, вытаскивают из него различные данные (включая пароли), некоторые &lt;del&gt;провайдеры&lt;/del&gt; публичные точки доступа в сеть даже встраивают в него рекламные баннеры. Для решения этой задачи уже имеются необходимые механизмы под именем &lt;strong&gt;SSL&lt;/strong&gt;, с которыми мы сейчас довольно плотно и поработаем. Данная технология позволяет дать почти 100% гарантии, что трафик не будет прослушан и видоизменен. Подробнее об этом есть смысл &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/SSL&#34;&gt;спросить у Вики&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка страниц ошибок для nginx</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/customize-nginx-error-pages/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 06:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/customize-nginx-error-pages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;При работе с web-ресурсом возникают ошибки, и причина их может быть совершенно различна - от опечатки в URL, до ошибок самого сервера. И если у нас внешним сервером является nginx - мы можем довольно удобно указать свое содержание, которое будет выводиться при той или иной ситуации. Во-первых это позволяет в какой-то мере замаскировать используемое ПО (т.к. определение по сигнатурам ответа становится невозможным); во-вторых - это визуальная кастомизация, которая положительно говорит о ресурсе в целом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собираем nginx из исходников</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/nginx-compile-from-sources/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 07:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/nginx-compile-from-sources/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Постепенно переводя часть ресурсов с Apache на &lt;strong&gt;nginx&lt;/strong&gt; возникла необходимость вывода листинга файлов (&lt;code&gt;autoindex on&lt;/code&gt;, аналог &lt;code&gt;Options +Indexes&lt;/code&gt; у Apache), но с возможностью некоторой его настройки (как минимум, это использование аналогов Apache &lt;code&gt;HeaderName&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;ReadmeName&lt;/code&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В nginx этим занимается отдельный модуль под именем &lt;code&gt;fancyindex&lt;/code&gt;, для запуска которого необходимо пересобрать весь nginx из исходников, добавив его в момент сборки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка LAMP на CentOS 7</title>
      <link>https://blog.hook.sh/adm/change-hosting-to-hetzner-de/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 08:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hook.sh/adm/change-hosting-to-hetzner-de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так уж получилось, что хостер, где ранее размещались все сайты и некоторые сервисы, оказался жлоб и пидарас. Жлоб, потому как на самом дорогом тарифе выделял лишь сраные 256Mb под всё, а пидарас — потому как и с поддержкой — не очень хорошо, и хосты частенько лежали, и отношение к клиентам — далеко не лучшее. Да, речь о Nic.ru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Было решено переезжать. Но куда? В России достойное по соотношению цена/качества — не находилось, а “за бугром”, по рекомендациям хабра — был выбран &lt;a href=&#34;http://www.hetzner.de/&#34;&gt;hetzner.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>